[韓國電影]華麗的假期 - 5．18 光州事件40周年

1979年韓國獨裁者朴正熙被韓國中情部部長金載圭殺死，全國各地燃起示威要求民主化，陸軍少將全斗煥發起軍事政變奪權並推行戒嚴。民主化示威愈演愈烈，全斗煥派出韓國軍隊鎮壓，軍人被告知示威者受到北韓煽動，令他們以為暴力鎮壓示威乃正當行為。1980年5月18日中午，在光州全羅南道廳前韓國國歌奏起時，軍隊開槍射向示威群眾鎮壓。

最後好慘烈女主只可以係架車用大聲公叫大家支持